
紫苑は男か女か  
🇨🇳紫苑是男是女

これは99年7月末から8月初頭にかけてのE-mail対談に加筆・修正したものです。  
🇨🇳这是1999年7月底和8月初之间的电子邮件对话的修订版。  

ハル： 	　さてお題は紫苑は男か女か？です。リックスさんどう思いますか？私としては、どうかんがえても女だろ、雅彦はなぜ悩む？と思っているのですが。連載の方では男装してますけど、やっぱ胸がありますしね。豊胸手術っていっても、あの歳でしかも女子高行ってるのに手術とはちょっと考えにくいです。ある日胸があんなに大きくなって帰ってくるのはちょっと（笑）。それに生理用品使ってる（失礼！）となれば、悩みようないと思うんですけど。女性に近付きたいから生理用品を使うって、いくらなんでも無理ありますよね？  
🇨🇳哈尔：现在，主题是，紫苑是男是女？ 就这样了。 你怎么看，里克斯？ 至于我，无论你怎么看，我认为她都是一个女人，那么雅彦为什么烦恼？ 我想是的。 她在该系列中穿男装，但她确实有乳房。 很难想象她在这个年龄段做隆胸手术，而且是在女子高中上学。 不太可能她会有一天带着那么大的乳房回家（笑）。 此外，她还使用卫生用品（原谅我！）。 如果是这样，我认为没有什么可担心的。 因为想和女人更亲近而使用卫生用品，这有点牵强，不是吗？  

リックス： 	　そうですね。間違いなく女と思います。13th.day「スクリーンに映るもの」162ページで、空さんのセリフを見ればはっきりすると思います。しかし、この根拠は少し甘いのです。5th.day「キャッチボールの思い出」でキャッチボールをしたときに「息子とキャッチボールをしていた頃を思い出すよ」とあるからです。空さん自身が「男」であることに非常に執着心を持っていますから、あくまであのときの紫苑は「男」だということでしょう。
🇨🇳里克斯：是的，就是这样。 我认为这肯定是个女人，我认空在第13话的第162页"屏幕上的紫苑"这句话说得很清楚。 然而，这个证据有点天真，因为当他在第5话"棒球的回忆"中玩棒球时，他说"我记得我以前和我儿子玩棒球的时候"。 空本人非常痴迷于成为一个"男人"，所以我猜这只能说明紫苑在那个时候是个"男孩"。  


　そうなると、強い根拠はどこにあるのか。クリスマス～正月です。イブで雅彦に披露した初恋の話、男性観、そしてキス。雅彦を男であること、そして自分が女であることをはっきりと認識しているから、それがこのときの一連の行動に現れているのだと思います。正月では、紫苑が雅彦の母さんの命日に出会った男の子の話。面白かったからまた探したと紫苑は言っていますが、それくらいの年の頃は、なかなか嫌いなやつと一緒にいようとはしませんよね。何か引っかかるものがあったと思っていいと思います（32nd/33rd.day）。  
🇨🇳　如果是这样，强有力的证据在哪里呢？ 圣诞节 - 新年。 她的初恋故事，她对男人的看法，以及她在圣诞节前夕呈现给雅彦的那个吻。 她清楚地意识到雅彦是一个男人，而她是一个女人，我认为这在她此时的一系列行动中表现出来。 在元旦，紫苑在雅彦母亲的忌日遇到一个男孩。 紫苑说她再次寻找他是因为他很有趣，但在那个年龄段，要想和你不喜欢的人在一起是不容易的。 我想可以说，有一些东西让他记忆犹新（第32/33话）。   

　さらに言えば、「女」として過ごした時期が思春期にあたることも根拠となるのではないでしょうか。髪型から格好から同じにしてしまえば男女の区別がはっきりとしない（それこそ裸にならないとわからない）小学校低学年と違い、第2次性徴が進む中で、やはり自分は女なんだと痛感させられる時期です。「男」としていようとしてもいられない時期なんですよね。  
🇨🇳　此外，青春期里作为"女生"这个事实也可能是一个原因。 与小学低年级不同的是，一旦你开始穿同样的头发和衣服，男女之间的区别就不那么明显了（除非你赤身裸体，否则你无法分辨），这时随着第二性征的进展，你会敏锐地意识到你是一个女生。 这个时候你甚至不能尝试做一个"男生"。  

ハル： 	　なるほど、説得力がありますね。全くその通りです！ホントに雅彦も少し考えればわかるだろうに、と思いますよ。しかし、（クリスマスイブの描写を根拠とすることに関して）もし紫苑が空さんのように「性別を間違えて生まれてきた」状態だったら（つまり紫苑が肉体的には男で心が女だった場合）、初恋、男性観は女性のそれと全く同じになりうるのではないでしょうか。キスも同様です。簡単に言えば「男を愛するのは女だけなのか」というか。もっとも僕もここは紫苑が女である証拠になると思っています。口先だけならこう反論可能だ、といった感じですがどうでしょうか？  
🇨🇳哈尔：嗯，这很有说服力。 你说得很对! 我真的认为雅彦会理解的，如果他稍微想一想。 但是（关于平安夜的描述作为基础），如果紫苑像空一样生错了性别（也就是说，如果紫苑是个男儿身，但是个女儿心），那么紫苑对初恋和男人的看法就会和女人完全一样。 接吻也是如此。 简单地说，"只有女人爱男人吗？ 我也认为这证明了紫苑是个女人。 如果只是嘴上说说，是可以这样争论的，但你怎么看？  

リックス： 	　確かにそうですね。十分反論の余地はあります。紫苑が女性だという固定観念から入っていった証拠にしかなりませんね。後半の正月の描写はいいとしても、イブの話はそう考えると証拠としてはあげにくいところですね。では、ハルさんはたとえばほかにどんなところを証拠として挙げようと・・・。  
🇨🇳里克斯：你说得很对。 这是个足够好的论据。 这只是说明你是带着"紫苑是个女生"这个的刻板印象来看漫画的。 故事后半部分对元旦的描述很好，但关于夏娃(注：指紫苑？)的故事却很难作为证据给出。 那么，哈尔，你还想举出什么作为证据？  

ハル： 	そうですね、イブの夜に二人で公園に行くシーンの、初恋の話のところで
🇨🇳哈尔：嗯，在他们在圣诞前夜去公园的那场戏里，当他们谈到他们的初恋。

　「ああ、それって・・・相手は男？」　（🇨🇳"哦，那是......那是一个男人吗？“）
　「決まってるでしょお！」（🇨🇳"当然！"）

というところです。もし自分が生別的に男で心が女であるとしたら、初恋の相手が男であることは自分にとって当たり前であっても、それは他人には当たり前ではない。にもかかわらずに「決まっている」ということは、誰が考えても当たり前である初恋、つまり女の子が男性に恋をした、ということになる・・・とか。といっても紫苑が「自分にとって当たり前なことは雅彦にとっても当たり前だ」と考えているとするとこれも証拠にならない、という手もありますが、これは少しムリがあるでしょう。別に紫苑は自分の全てを雅彦に見せようとしていませんから、全てを理解されているとも思っていないでしょう。だからこそ男か女か隠してるわけですし。  
🇨🇳这就是问题所在。 如果我生为男人，心为女人，我的初恋是男人，这对我来说是自然的，但对其他人来说就不自然了。 尽管这样，"这是一个既定事实"意味着每个人的初恋对他们来说是自然的，是一个女孩爱上了一个男人......或类似的东西。 然而，如果紫苑认为对她来说自然的事情对雅彦来说也是自然的，那么这也不是证据，但这就有点不合理了。 紫苑并没有试图向雅彦展示自己的一切，所以她可能也不认为他了解自己的一切。 这就是为什么她要隐藏自己是男人还是女人。  

リックス： 	なるほど、そうですね。
🇨🇳里克斯：我明白了，这就对了。  

ハル： 	あのあたりって、かなり紫苑の本心が出てるとこですよね。33rd day「紫苑の初恋」136ページだけ紫苑が雅彦のこと「あなた」って言ってるのがけっこうポイントかな？
🇨🇳哈尔：那是紫苑的真实感情流露的部分，不是吗？ (注：第5卷)第33话"紫苑的初恋 "第136页是紫苑将雅彦称为"你"的唯一一页。  

リックス： 	そうですね。後はあなたって言ってませんもんね。酒が入ると人は正直になるってやつですか？  
🇨🇳里克斯：这是正确的。 其余时间她都不说"你"。 人们在醉酒后会变得更加诚实吗？    

ハル： 	　だから記憶飛ぶのって恐いですよね。本音さらけだす感じで。「俺なにしたっけ・・」っていうの。幸い今のところないですけど（笑）。  
🇨🇳哈尔：这就是为什么失去记忆是可怕的。 这就像暴露了你的真实感受。 这就像，"我做了什么？" 幸运的是，到目前为止我还没有这样做（笑）。    

　もう一つ加えると、空さんをおいて海にバカンスに行くシーンです（25th.day「どっちが幽霊！？」）。江島が紫さんか紫苑のどっちかに夜這いをかけ、ナニがあるのを確認したが、どっちだったかわからない、というところです。これ、江島が潜った布団はほぼ間違いなく紫さんの方です。まず107ページから江島が入ったのは部屋入って右側の布団。そして108ページ右下のコマを見ると、布団の枕元に浴衣が！前のページの紫さんと紫苑の浴衣の柄（トーン）を見ると、右側の布団が紫さん、左側の布団が紫苑のものだとわかります。これ、自分で発見した時結構うれしかったんですけど気付きました？これは男だったのは紫苑ではない、という間接的な証拠でしかないですが、一応。  
🇨🇳　还有一点我想补充的是，她离开空去海边度假的场景（(第4卷)第25话"谁是鬼魂？" ，江岛在晚上爬到紫或紫苑身上，确认她有一个阴茎，但不知道是哪一个。 这一点，江岛潜入的被褥几乎可以肯定是紫苑的。 首先，从第107页开始，江岛进入房间右侧的被褥。 如果你看一下第108页的右下角分格，你会看到被褥的枕头上有一件浴衣！你会发现这是个很好的例子。 如果你看上一页中紫和紫苑的浴衣的图案（色调），你可以看到右边的被子是紫的，左边的是紫苑的。 当我自己发现这一点时，我相当高兴，但你注意到了吗？ 这间接说明是男人的那个人不是紫苑，但只是以防万一。  

リックス： 	　気づきませんでした・・・。右と左の区別はある程度は気づいていたんだけど。  
🇨🇳瑞克斯：我没有注意到......。 我确实在某种程度上注意到了左右的区别。  
  
　表情や発言等の感情描写から、「紫苑は女性である」とほぼ決定付けてよいと思っていますが、間接的ではありますが物的証拠もあるんですね。非常に細かい描写ですけれど。
🇨🇳　我认为，根据她的面部表情、陈述和其他情感描述，可以说紫苑是个女人，但也有身体上的证据，尽管是间接的。 不过，这是一个非常详细的描述。  

　ところで、最近紫苑が男装をし始めましたね。ALLMAN最新号（99年8月13日現在）では葉子さんを本当におとしてしまいそうなくらいでしたが、それに関してはいかがですか？
🇨🇳　顺便说一句，紫苑最近开始穿男装，在最新一期的《ALLMAN》（截至1999年8月13日）中，她看起来似乎真的要让叶子爱上她了。    

ハル： 	　いやあ、ちょっと気に食わないですね（笑）。でも紫苑が女で雅彦と・・・ということになると、どうしても葉子さん、余るんですよね。フられちゃうのかな～。でも案外、江島当たりと・・・読みすぎかな。  
🇨🇳哈尔：嗯，我一点也不喜欢（笑）。 (笑)但如果紫苑是个女人，她和雅彦在一起......就没有足够的叶子了。 我想知道她是否会被拒绝。 但我想知道她是否会被江岛拒绝......我看得太多了。  

リックス＆ハル  
🇨🇳里克斯&哈尔  
　
	トップページへ戻る
Copyright 1996-2003 Rix All rights reserved.
Privacy Policy & Site Info.
